借錢10萬翻新屯門村屋被縱火 50歲女住戶嚎哭：點解要咁樣對我？

屯門和平新村里和平新村，今日（1月10日）凌晨2時許，警方接獲村民報案指，村內一間村屋突然起火。50歲姓曾女住戶吸入濃煙不適，至上午10時許不顧醫生建議堅持出院。曾女士2個月前向親人借錢翻新的家園，如今付諸一炬，她不禁嚎哭喊道：「點解連個家都無？點解要咁樣對我？」指自己平日與人為善，對於被縱火大惑不解。

屯門和平新村里和平新村今（10日）凌晨2時許發生火警，一間村屋突然起火，27名村民自行疏散到安全地方消防員接報到場出動一條喉及一隊煙帽隊，迅速將火救熄。單位50歲姓曾女住戶吸入濃煙不適，清醒送屯門醫院治理。消防經初步調查後相信起火原因有可疑，案件列作縱火處理，交由屯門警區刑事調查隊第3隊跟進，暫時未有人被捕。

經初步調查後，消防相信起火原因有可疑。案件列作縱火處理，交由屯門警區刑事調查隊第3隊跟進，暫時未有人被捕。

上午10時許，曾女士返回村屋，面對付諸一炬的家嚎哭喊道：「點解連個家都無？點解要咁樣對我？點解要咁樣害我？」又問丈夫：「你得罪咗邊個？」但丈夫同樣充滿疑問。曾女士憶述事件，指昨晚10時左右已有少許異味，但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看，到凌晨2時後聽到有鄰居大叫「火燭」，才驚覺火勢已經從煲水爐灶附近蔓延到家。她指自己平日與人為善，沒有與鄰居或任何人結怨，對於被縱火大惑不解。現場所見，村屋房間及廁所只留下燒至變形的椅子、大門，天花板亦燒毀，可謂家徒四壁。

一場無妄之災，摧毀辛苦建立的家園。曾女士指，任職紮鐵工丈夫因為新冠肺炎疫情收入不穩，2個月前東拼西湊籌得10多萬元翻新村屋，凌晨卻陷入火海。她心情大受打擊，加上吸入濃煙，需要入院治理，上午10時許擔心丈夫獨力面對，不顧醫生建議堅持出院回家。鄰居封先生指事件離奇，估計爐灶不是起火源頭，加上一度傳出爆炸聲可能有助燃劑，認為起火原因不尋常。

全文重點？

係咪裝修果陣日鑽夜鑽太嘈
鄰居報復

曾女士憶述事件，指昨晚10時左右已有少許異味，但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看，到凌晨2時後聽到有鄰居大叫「火燭」，才驚覺火勢已經從煲水爐灶附近蔓延到家。

on9

抵

根本係自私害到自己

呢位曾女士真係非常之中國人

似係啦

冇買保險？

見人哋火燭話 唔想多事 CLS

港豬各家自掃門前雪
唔關自己事既唔理
之後燒埋自己先問點解要咁對我

幫人報個警都唔肯
抵撚死啦

大陸閪係咁架啦

好彩唔係燒我屋企

（鄰居借東風 燒自己屋企
再利用風 燒鳩埋佢屋企）

抵啦

抵撚死唔關佢事就唔理 結果燒埋自己
典型港豬

人哋屋火燭：唔關我事，睇唔到，唔知道，唔清楚

漫延自己屋：衰佬你得罪邊個

總之我冇曾

已經收入不穩仲要籌錢翻新間屋

「但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看」

抵撚死啦自私精

肯定係藍尸

好一個唔想多事

佢咁樣怪得邊個

大仇口到要燒佢

呢啲寮屋點會有買火險啊 就算個業主肯買都無保險公司肯受啦

洗完一筆依家連渣都無

指昨晚10時左右已有少許異味，但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看

我都係聯想到呢樣, 不過費事引D五毛入POST, 你講左我都講下先

呢兩年D蓋藍屍話手足抵死, 肥老黎抵死,
遲下就許VIUTV都共化圭埋, 之後無個台唔係普通話
就會問: 點解要咁對我?!

應該係成個月，日日一大朝早係咁鑽，鑽到冇教好訓

大陸閪裝修
一定好多甲醛漆 所以一野燒哂

人哋曲線幫自己上公屋

老公做地盤渣 分分鐘食緊老綜都唔知

唔出奇 村屋牛屎佬平時就對你笑
見你屋企有錢裝修唔抵得 就投訴 放火都唔出奇
住大西北試唔少次 試過條村有個有錢佬渣波子
有人唔抵得 是但搵D野不段投訴佢間屋

連登神探組已經完成重組案情

不過我都覺得唔低可能性

支那就係出左好多依類人
你係支那當面捉一個小朋友 唔會有人理你

但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看，到凌晨2時後聽到有鄰居大叫「火燭」

傻鳩
日本村8分 都唔包死葬同火災啦

香港地有幾多人會買家居保

唔好話關唔關先隔離火警 正常都做定準備啦下話

仲問點解
不想「多事」咪燒到自己屋囉

唔好話捉小朋友
就算有人就快流血死
都未必有人肯幫手

村八分的內容是將人們共同生活的十件重要事情中，除了協助埋葬（屍體放置的話會有屍臭甚至引發傳染病）、以及滅火（置之不理的話會延燒）這兩件事情如果置之不理會將造成他人困擾外，剩下的八件事情（成人禮、結婚、生產、照顧病人、房屋改建、水災時的照顧、每年的祭拜法事、旅行）完全不進行交流及協助。

佢勁過村八分

正常鄰居附近著火都會通知聲啦都會出去睇啦佢自己嘅自私害到自己係抵死嘅

有次樓下煲燶野勁大煙 條撚樣又訓著左
已經即刻報消防
一來驚燒撚死個撚樣 二來驚燒埋我個單位
自私懶理咪搞死自己囉

自己攞黎

租就話唔買姐 自己物業唔買會仆街

啱，岀嚟喊兩喊，搵個議員幫下手又可以上公屋
唔通係劇本

好抵死

指自己平日與人為善

仲要臥薪嘗膽
比你照裝修
整完先一把火燒左佢

抵死
呢個po值得貼堂

謎底經已解開

到凌晨2時後聽到有鄰居大叫「火燭」，才驚覺火勢已經從煲水爐灶附近蔓延到家。
自私撚比個好心鄰居救番

收入不穩仲要籌錢翻新

抵撚死

鄰居表示：攬炒囉~~

聽過光纖拉到佢地條村，咁人人獨立一條入屋
樓下覺得樓上嗰條會整慢佢地，之係間唔時都會剪斷樓上條線(有一小段冇喉露左出嚟)

咁嘅時勢仲要借錢裝修 間屋爛得好勁？

報應嚟

牛屎佬通常佢地自己條村有人包辦工程，係咪佢搵出邊人做，搞到牛屎佬唔順踢？

但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看

三個字，自作孽

笑死，本來自己可以制止件事發生，搞到而家燒埋自己啲棺材本

一個唔想多事的人

根本鄰居個舉動先係正常，陣間容乜易燒埋我果度架

任職紮鐵工丈夫因為新冠肺炎疫情收入不穩，2個月前東拼西湊籌得10多萬元翻新村屋

無錢仲裝修

如果真
社會影響十分正面
自私到咁係有惡報

好一句唔想多事

自私撚係唔會覺得會燒到自己
眼前唔關自己事就得

死港豬抵撚死

好似睇緊魯迅散文咁

幾十歲人仲咁on9

果度點會係屯門

笑咗

和平新村位於洪水橋洪水坑旁，屬於一條後期建立的雜姓村落，居民多由廣西移居於此，開村只有數十年歷史，居民以飼養家禽家畜為生。

還有黨啊

人地屋企火燭唔關我事
結果燒埋自己

咁就抵撚死

鄉下地方架仔都係咁

btw真係好7

咁得罪人係鄰居喎
但就因為唔想多事收皮

想當年清晨時分屋企樓下好近火燭，我同屋企人拍晒鄰居門大叫火燭，好多人都未醒訓到懵盛盛，係拍到其中一家人拍咗好耐叫咗好耐都無反應，但見到啲煙攻到上嚟先頂唔順走落去，落到樓下我屌你老母見到嗰家人一早落晒去，自撚私到真係想屌佢老母

笑撚死

咁撚仆街

你裝修有無同村公所講聲，俾筆錢人？

賤種一家

成間都淘寶之嘛
咪再淘過囉

典型港豬
照訓啦聽日唔駛返工呀

我屋企冇買
成日諗一火燭會唔會冚家產

有冇放火燒多佢一轉

最撚仆街佢地發現咗都唔撚打響個火警鐘，自己走撚咗去，真心痴撚線

燒人地屋企就唔理抵死啦

細細個都教
有異樣一定要認真對待

天作孽 猶可違
自作孽 不可活

中国人心態 扯 人哋啲嘢你理得幾多吖 多一事不如少一事

冚家鏟就未必
破產就一定

鄰居着火唔關我事

依d 真係要唱衰佢，全大廈都要知

家居保唔係好貴咋咁都慳

支那人思維，抵撚死

任職紮鐵工丈夫 有工開嗰陣 咪 fat fat 囉

藍線同之老思維，抵撚死！

巴打睇嚟你未住過村屋。大部份保險公司唔撚做村屋保險，會做嘅都係極細嘅公司，而且貴撚到仆街。
光纖煤氣其實都差唔多，不過好彩我屋企光纖最近通咗，煤氣就...反正電熱水爐電磁爐都幾好用就算了。

報警咪無事
抵死

同埋
無收入仲要裝修

10萬想裝修間屋！找數啦

日薪無工開? 會唔會好似上面咁呃保險

肥媽嚟喎

我唔係話嗰位女事主.......
好多時，d私怨受害人都話自已待人友善

已經收入不穩，走去問人借錢，用黎裝修。。。 完全唔合理。

無錢都要夾硬搞裝修？ 堅定流呀

住村屋唔撚識人分分鐘比人溶撚埋

實有呢d仆街架啦
自私閪香港大撚把

咩思維，就快冇收入開飯，所借錢裝修，諗住唔還？

蜘蛛俠都係咁

睇黎信嗰位太太都幾惡頂

睇佢咁自私
分分鐘係得罪咗人自己唔知咋
仲話自己平日「與人為善」

又係玄牛？

冇錢都要借錢裝修搵鬼信

嗅到燶味就覺得隔離屋唔多事
講真有呢啲諗法真係唔抵可憐

9成藍絲豬

呢啲叫抵死怪得邊個

點解？因為你自私囉

老實講
邊撚到被縱火？

冇圖？

依家可以發窮惡唔撚還

各家自撲門前火

呢D正宗閪女人
有咩事第一時間屌個老公
自己自撚私見人地火燭都唔撚幫拖
真係抵撚死

肯定鳩屎同啲村民曬命新裝修

612衝突屬金鐘範圍，不想「多事」
當日沒有參與

屌你 睇多d內文原來抵撚死

其實越自私嘅人先會越多事
因為就係怕燒到自己個疊
所以結論條女唔係自私，係弱智

可能原本都唔還呢

支那01 唔貼link了，自己上網搵

自私撚 抵死

抵鳩死
一定係藍絲

你家才火燭 根本無事 別造謠

但係佢哋依家俾人燒咗
過多排咪又係要裝修返仲可能要搞耐啲添

呢條八婆同理心都冇覺得隔離燒死變兇宅都唔緊要就抵啦十萬都嫌少
以前見到好細火燭打999俾消防讚我救左全幢樓

與人為善

但鄰居火燭唔撚救

呢d同殺人冇分別，直頭應該起哂全家底等佢返工返學身邊d人知道有個咁仆街嘅人提防下

上文同下理併埋一齊，好難聯想到
她指自己平日與人為善，沒有與鄰居或任何人結怨

指昨晚10時左右已有少許異味，但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看

自己on9怪得邊個

燒左4個鐘

典型藍屍我睇唔到我唔知道

想做港豬 唔想多事

唔係既，乜撚都唔想「多事」咪冇乜機會同人結怨囉

都唔係燒到我

連隔離火燭都唔理
無燒死好去拜神啦

見到隔離屋火燭，但唔想多事

可能電器過熱，先有異味，然後慢慢變小火，再變大火

和平新邨

呢個臭閪係咪有啲反社會人格

典型中年港豬寫照

如果佢鄰居都唔想多事佢已經燒死埋

絕對是純正的中國人

咁住村屋有咩事上黎都幾麻煩

呢個故事好勵志

拉番去政治都好啱用

2014-2021精華版

係咪寮屋？裝修定加建呀？

唔抵可憐

泛民：香港人做錯咗啲咩

四年前
泛民：喂喂喂本土派企開啲啦武勇（長毛音）

哇咁癲

呢d差佬係咪又係查唔到

收入不穩
借錢裝收

同無業借錢叫雞有得揮

如果肯”多事”去睇下，果十萬梗本唔會凍過水

装條撚係世界最乞人憎的

火燭咁大件事無人講？

自撚私害死自己 應該都係藍屍

大陸狗

她指自己平日與人為善

隔離火燭可以唔使理？你間屋防火？

中國人特式
各家自掃門前雪

望一望一早解決

永遠覺得燒唔到自己住就唔關我事

抵撚死
係咁

抵死啦支那人

用另一角度睇，郊區地曠人稀，所以出火燭呢類事故嘅機會係真係低過市區。
煤氣去到21世紀再無使用必要，光纖已經通咗，我由真煙轉咗做iqos，屋企同全條村基本上已經幾乎無火（雖然我房仲袋咗好多歷史遺留落嚟嘅打火機），真係衰啲講句就算隔離座著火，離我嗰橦有成十幾廿步距離，基本上要我哋村有火燭唯一可能就係比解放軍轟炸
所以我自問係通咗光纖之後，除咗交通不便之外都住得幾舒服。不過家下癘疫滔天都少出街。

但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看

自己on9怪邊個

港豬鐵拳

就係幾廿歲嗰班先多戇鳩

偽

仲問點解咁咁對你?
因為你黑心 見死不救囉

錯 係想睇人仆街

曾女士指，任職紮鐵工丈夫因為新冠肺炎疫情收入不穩，2個月前東拼西湊籌得10多萬元翻新村屋

點解

由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看

Sor想正評比錯負評

可能拎緊老綜 唔想穿煲但係又想扮可憐
好可惜佢自己肯出去睇下個火就唔會咁抵死

活該

借錢裝修
冇錢就咪撚裝啦 最撚憎呢啲人
仲要本身可以避免嘅 最後燒埋自己
好抵死

搏上樓？

真係r晒頭 完全冇邏輯 又借錢裝修著火又唔報警
一係真係弱智 一係報紙佬亂寫

真我初中嗰陣都仲係用緊電話線駁modem上網勁唔方便，係早幾年有光纖先好左好多
訂石油氣嘅公司都買少見少

隔籬屋會通知大家火燭
真係好大對比
抵佢畀人燒咗間屋

村屋好難買

[但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看]
仆你個街,賤格到

屌你早幾年通我通得無幾日
石油氣就咪撚用啦 全世界都通用電 明火又危險又貴

你哋村免電？唔用電器？

存心唔叫就正hihi, 如果佢一家有老有嫩係恐慌嘅情況下咁，或者未必諗到咁多

兩老唔鍾意用電磁爐煮餸冇計

電可能性低好多嘅...加埋村啲父老輩後生開過電工裝修公司，安全意識全部專業level。

新香港人彩你都on9

固執嘅廢老係全天下最難搞嘅生物好在吾家廢老懶買石油氣嘅懶根性>對明火嘅痴戀

重點： 無錢都要借錢黎裝修

都似似地我地 唔關自己事就唔理

never mind

但十萬都無

9成新移民大陸豬嚟啦

曾女士憶述事件，指昨晚10時左右已有少許異味，但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看，到凌晨2時後聽到有鄰居大叫「火燭」，才驚覺火勢已經從煲水爐灶附近蔓延到家。

抵撚死 一啲危機意識都無 索到有味都應該周圍check下啦
村屋用啲石油氣多數都擺屋外面 點都出去睇睇啦

以前試過屋企樓下幾層有個呀婆煲粥走左去瞓教
之後煲到乾晒勁大煙 索到味已經衝落樓睇邊個單位
再拉埋個保安上去拍門 個呀婆開門仲問我搵邊位做乜事
我話呀婆你廚房出晒煙喎

唔係好明 即係十點已經燒緊無人理?
咁似試當真條友 咁撚大火都無人講

隔離火燭，自己闊佬懶理，點燒燒埋自己，真係抵撚死

如果隔離屋唔大叫火燭，條柒婆已經燒死咗

傻閪10點見到個火 直到兩點一次都冇望過
抵撚死啦

我估嗰時應該未真係著火
個情況應該係有啲野悶燒緊，個源頭熄吓著吓，天氣乾燥之下，慢慢個火越嚟越著，燒著埋其他野
所以佢話十點聞到味，到兩點先有人叫火燭

但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看
真係抵死架
仲話自己平日與人為善

然後問個天「點解要咁對我」
再反cup條佬「你出邊得罪咩人！」

鄰居燒死唔緊要啦，最緊要自己無事

4粒鐘
如果佢10點肯出去睇
叫火燭嗰個係佢
就乜事都無
正宗傻閪嚟

收入不穩
都要四圍借錢翻新間屋
係唔係想扮翻左新所以燒左自己間屋

幾時燒埋啲鄉黑

好多人係咁，明明聞到浸「耐味」但就話由得佢吹吓先，轉頭就散

呢單村屋我都叫做明，驚夜媽媽一場誤會嘅話會騷擾到鄰居
但係公屋私樓嗰啲有保安，一個Call買個安心都唔做

標題應該改做
中國人劣根性難除
因不想多事 結果自招損失

呢啲叫抵撚死

想問租屋有冇得買？唔該晒

成4個鐘都叫未必諗到咁多

傻閪

段文冇講隔離屋點？？？

但由於起火位置屬鄰居範圍，不想「多事」沒有出門查看

抵死啦自私撚心態

可能一開始燒少少見到已經拍緊手掌…無諗過燒得咁勁

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

我都最講道理

笑到仆街

點解佢鄰居要咁多事

無錢 借錢裝修？

保險呀？

係咪俾你呢啲痴線垃圾連登仔放火

冇錢重要裝修？

仲要村屋爆起上來 都影響到自己啦

諗起.....冇人講咪你講囉

個個都唔講燒到埋身

唔想多事咪抵佢死囉

正解
然後第日就走埋去：唉唷，陰公阿，做乜咁唔小心，最衰我發現唔到，唔係就出左聲提你喇。
背後就講鳩人：抵死啦，天收，好彩冇燒埋我。

呢d真係要同佢開香檳慶祝喇

各家自掃門前雪？

之後全層杯9佢地啦

中國人劣恨性

笑左，燒左4個鐘無人講

點解以前九龍城寨密質質都唔會燒晒？
因為就係太密
所以一出事火燭
就全城救火互保

除左抵死外，無補充

10萬都要問人借嘅人會買保險？

警世

責任全在鄰居

佢鄰居仆街到呢

典型港豬 抵
唔關我事，唔理！唔好阻我訓教，聽朝仲要番工

打殘體字嘅先係

好抵死 根本佢肯早啲出門口睇 就咩事都唔會發生

睇到「唔想多事」
再睇你間屋燒左
心情特別舒暢

寓言

末捱過山邊木屋大火，支那新香港人

待人為善但唔想多事,睇佢都唔善得去邊,加上收入不穩都要裝修,再黎一鳩就問老公得罪咩人,睇佢性格都唔好得去邊

好少見d咁仆街嘅人, 通常住得村屋大家鄰居會好醒目, 一有唔對路即刻出屋睇乜事, 點會由得有異味都唔理

利申:住木屋大, 走都走過幾次火警

你聞到異味又唔理

基本消防設備都冇
邊個會保你

鄰居太多事

各家自掃門前雪
抵死

有 好平 先幾百蚊一年

地盤日日有工開 佢扮可憐咋

有意外保一定賠足，無就gg,肯定係黑社會做

自私自利自己食返

地盤狗 九成溝大陸雞

借多20萬再翻新囉

女戶主由第一個reply俾人屌到第12版

佢以為火同雪一樣
廣東話有曰：做乜燒埋我果疊

自私仆街都算，仲要翻新都問屋企人左借右借

我住村屋，Chubb受保

chubb都算有名不過對比起正路保險公司就實在貴撚到...無他，反正條村除咗祠堂都已經無人用火，機會已經降到極低，買保險除咗燒銀紙之外已經無乜價值。

狗都識吠啦

做咩咁對自己

係, 借錢裝修唔知咩玩法, 有錢都留返來備用啦